傳中國殲-20B 即將使用最新 WS-15發動機

2017/05/26 11:48

（中央社記者張謙香港26日電）陸媒報導，中國大陸正在研製稱為「峨眉」的最先進發動機渦扇-15（WS-15），是專供殲-20B使用，以替代現有的俄羅斯發動機。

報導稱，中國中央電視台的節目日前走訪中國航空發動機集團有限公司瀋陽黎明公司，期間透露上述消息。

文章指出，根據已公開的訊息，渦扇-15早於2011年完成工程驗證機，2015年進入科研試飛階段。從西北大工報的訊息看，渦扇-15即將今年定型，裝備殲-20B。

殲-20是中國自行研製的第5代（西方稱第4代）匿蹤戰機，由成都飛機工業集團研製和生產。

香港軍事專家梁國樑曾於去年底在香港明報刊登文章指出，成飛集團擁有2條殲-20生產線，一條是生產殲-20的基本型，裝備俄製AL-31發動機；另一條生產殲-20A型，裝備國產WS-10B太行發動機。

文章透露，成飛集團已加開第三條生產線加快生產速度，同樣生產殲-20A戰機。文章並指出，2017年底，成飛集團將擁有第4條生產線，屆時將會試產殲-20B，測試WS-15峨眉發動機。

梁國樑曾接受中央社記者訪問時表示，WS-15動力強大，推重比達到10，更重要的是它的噴管具備矢量性能，屬於全動型，可向任何角度噴氣。

據了解，殲-20B裝備WS-15後的巡航速度可達1.8馬赫，最高速度超過2.2馬赫，與美軍F-22戰機相若。作為中國空軍主力的殲-20B未來產量將高達1200架，超過美國及其盟友在亞洲部署匿蹤5代機的總和。

,

?

打過先知

Boom!!

竟然有矢量發動機

前一兩年高登先用大engine 發來打飛機

終於抄完俄佬 , 最後係品質問題 , 有技術唔代表一定做到

支那合金妓術+支那啤呤

.

支那既發動機真係唔敢用 如果佢用第個國家整好既都仲好d

白痴

自家研製用硬係嚴格測試過先來用

中國最要面

十

一個國家連鉛珠都做唔到

椅都可以爆炸 引擎呢 俾我唔會試

上網睇話中國整海底列車 我呢世都唔會坐 死左都唔知咩事

你不坐大把人坐
.
.
.
.

中國動車組獲歐洲市場通行證

時間：2017-05-28 03:16:03

圖：27日，中國首批出口歐洲的動車組│馬其頓電動車組項目正式通過認證\網絡圖片

據中新社報道：中車株洲電力機車有限公司（以下簡稱「中車株機」）27日傳來消息，由該公司研製生產的中國首批出口歐洲的動車組─馬其頓電動車組項目正式通過TSI認證。這標誌着中國動車組贏得歐洲技術標準認可，獲得了相關產品服務於歐洲市場的通行證。

TSI（Technical Specification for Interoperability）是歐盟鐵路互聯互通技術規範的簡稱，是歐盟關於鐵路產品的技術法規。只有獲得了該證書的鐵路產品，才可以進入歐洲或者執行TSI標準的國家。

在歐首列動車組去年運營
自2016年初首列馬其頓電動車組上線試運營以來，該型動車組經受了節日大客流運營的考驗。憑藉良好的運營狀況，該項目在TSI認證的2年多時間中，從設計、生產、形式試驗等全過程接受並通過審核驗證，在機車車輛、隧道安全、行動不便人士、噪聲等法規上具備完全的符合性。

中車株機相關負責人表示，此次獲得TSI認證，不僅為中國軌道交通裝備認證體系的建立提供借鑒，也對提升企業自主創新能力具有推動作用。通過認證，有助於中國企業對歐盟法規和標準的理解，掌握中國軌道交通行業標準與相關TSI標準之間的差異性。

此前，中車株機在同行業中率先通過了國際鐵路行業標準認證、IS09001質量體系等軌道交通企業進入國際市場的必備通行證，並且獲得了德鐵供應商Q1資質，成為中國軌道交通裝備企業首家也是唯一一家具有參與德國鐵路公司所有鐵路產品投標資質的企業。

樓主係咪風叔定熱血最強嘅後代黎